\section{Fibonacci-Blumen}
\lmed

\subsection{Blüten}

\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	translate(width / 2, height / 2); // 0, 0 in die Bildmitte
	int fib = fibonacci(mouseX / 30); // Fibonacci-Zahl
	float rot = TWO_PI / fib; // Rotationsschritt
	
	for (int i = 0; i < fib; i++) {
		rotate(rot); // Vorherige Rotation + rot
		ellipse(0, 100, 100 / (fib + 1) + 50, 200);
	}
}

int fibonacci(int n) {
	if (n == 0 || n == 1) // Abbruchbedingung
		return n;
	return fibonacci(n - 1) + fibonacci(n - 2); // Rekursiver Aufruf
}
\end{lstlisting}

\subsection{Samen}

Die Fibonacci-Methode bleibt erhalten wie oben.

\begin{lstlisting}[firstnumber=4]
void draw() {
	background(255);
	translate(width / 2, height / 2);
	int fib = fibonacci(mouseX / 30);
	float rot = TWO_PI / fib;
	float y = 0;
	for (int i = 0; i < 250; i++) {
		rotate(mouseY / 100f); // Um Bruchteil von mouseY rotieren
		circle(0, y, 7);
		y += 0.4; // Schritt nach außen
	}
	
	for (int i = 0; i < fib; i++) {
		rotate(rot);
		ellipse(0, 150, 100 / (fib + 1) + 50, 150);
	}
}
\end{lstlisting}